律師會發聲明 支持設獨立委員會

律師會發聲明 支持設獨立委員會

律師會昨發聲明支持成立委員會獨立調查修例風波，並提出建議避免類似事件再次發生。

【本報訊】反送中抗爭引發警民衝突持續升溫，社會對警察濫暴指控越來越強，各界紛紛要求成立獨立委員會調查。香港律師會昨發聲明，表明支持成立委員會獨立調查，除探究示威活動原因，並提出建議避免類似事件再次發生。浸會大學校長錢大康亦發電郵支持成立真相委員會（Truth Commission），調查反修例風波。

律師會聲明指社會上最近發生暴力衝突，影響大眾對香港維護法治及維持治安的信心，強調暴力必須停止，社會需要一個能急切解決憂慮的方案，並以英國2011年8月發生連串騷亂為例指，一個其後成立的特別小組、以及《衞報》連同倫敦政治經濟學院對事件分別進行調查，指兩項調查皆聚焦探討事件起因，旨在防止未來發生的騷亂。

律師會知悉監警會已就多次警民衝突展開調查，所以他們建議成立的委員會，調查範疇應予以擴闊，並讓公眾全面參與；委員會主席應同時對法律制度和社會有非常良好理解，可由退休法官擔任，其他成員則可從各界選出，更特別強調為了令示威者進行公開和坦誠對話，「該些向委員會作證的人士必須以匿名進行」，冀調查能公平公正進行。

相關新聞：漁護籲林鄭管好旗下犬隻

錢大康倡成立真相委員會

浸大校長錢大康昨也就連串衝突發電郵，形容事件令人心碎，知道有不少聲音指警方使用過份武力、勾結黑社會，同時也懷疑示威者武力升級，故建議成立真相委員會；他說大學是追求真相和德行的地方，沒有真相就沒有「對與錯和正義」，故希望成立真相委員會，恢復社會穩定和諧。錢又在信末呼籲政府透過「勇敢的行動」及「道德權威」，重獲市民尊重。

■記者莫劍弦

上一則
上一則
解放軍發片 廣東話叫「後果自負」

下一則
下一則
朱凱廸：黑幫搵絕症病人暗殺我

漁護籲林鄭管好旗下犬隻
醫護集會盼公眾重拾信心
青年擋子彈 8.5為他們罷工
4,300金融人 冒雨快閃反送中
逾百商戶罷市：能做就一起做
8.3旺角遊行遭警反對
港大生促張翔落場觀察
社會專題：深強查手機 抽港人DNA
事主稱撐共產黨始獲釋
律師：拒解鎖可拘留
指護士上環救援 同袍促撤控
段崇智53日後終現身 「帶學生遊花園」
退休社工子無衝擊也被捕
「背負暴動罪 怕但不後悔」
大狀：商戶有權拒警入內
崇基校友促鄧炳強懸崖勒馬
新增39萬人 年輕選民爆升
種票疑雲 上環居民變屯門選民
紡織 資訊科技界選民劇減
西環集中營：威嚇公僕凸顯林鄭眾叛親離
22日6宗 連儂牆又遭縱火
鄭若驊拍板控暴動罪 涉角色衝突
風暴過後 多區義工努力重建
解放軍發片 廣東話叫「後果自負」
朱凱廸：黑幫搵絕症病人暗殺我
亞洲社運老將：港青年啟發民主運動
反蘇哈托鬥士 「元朗恐襲是獨裁者手法」
斥暴政嚇走人才 國際頂尖大學生聲援
港警「揚威」捷克連儂牆
詩人收集心聲 加州派明信片
內地人show證撐抗爭
威脅跟進違規 須對特首忠誠公僕今集會 林鄭打壓